蘋果日報 要聞港聞 20201006 星期二

蘋果日報 要聞港聞 20201006 星期二

12港青布袋澳偷渡
政府機「護航」三小時

英最高法院副院長獲薦 賀知義任終院法官
大狀：臨危受命冀護法治

表明經律師洽商無意義
台促港府談判：不容陳同佳自由行

泰婦涉謊報中招友人離港
張竹君：誤導追蹤或檢控

疑因病厭世 妻為美心候補董事
伍淑清妹夫中環跳樓亡

【系統公告】網頁版「昔日」新聞已重新上線

===============

6小時前
12港青布袋澳偷渡 政府機「護航」三小時

■12港人8月23日從西貢布袋澳乘快艇出發，其後被中國海警截獲，扣留至今音訊全無。
6小時前
277次飛行 僅8.23凌晨出動

■12港人家屬質疑拘捕行動是「中港合作」；圖為鄒家成（右二）與被捕者家屬早前到中聯辦外請願。
6小時前
家屬：飛行紀錄揭警謊 明賣豬仔

6小時前
英最高法院副院長獲薦 賀知義任終院法官 大狀：臨危受命冀護法治

■港版國安法推行後，國際擔憂本港司法制度會受到衝擊。
6小時前
國安法陰霾下 會否來港審案成疑

6小時前
無懼通緝現真身 攬炒巴：相搏到底

■有中史教科書在戊戌政變課題中，要求學生評價康有為、梁啟超等人貫徹自己理想的方法。
6小時前
教局下令五科課本減評論 與史科課程指引相違 教育界斥倒退

■有出版社用西方漫畫，要學生思考象徵中國「巨龍」的轉變。
6小時前
指歷史插畫「主觀偏見」促避免使用

■教育局取消九龍塘宣道小學一名教師的註冊，指其教材有計劃地散播「港獨」信息。
6小時前
宣道小學教師「課堂講獨」遭教局釘牌

■衞生防護中心呼籲及早接種流感疫苗，預防季節性流感。
6小時前
流感疫苗資助後日展開

6小時前
六折居屋超額認購21倍

6小時前
表明經律師洽商無意義 台促港府談判：不容陳同佳自由行

■管浩鳴（左圖）指陳同佳已委託台灣律師凃榆政（右圖）辦理案件。
6小時前
港矮化台主權 評論員：投案難樂觀

6小時前
紅雨突襲 洗衣街變「黃河」

6小時前
蘋論 ：針對特朗普的陰謀論平等論 （李平）

6小時前
泰婦涉謊報中招友人離港 張竹君：誤導追蹤或檢控

■泰國聲稱當地疫情回穩，當地孩童外出也無戴口罩。
6小時前
泰稱逾30天零本土個案

■食環署指酒吧China Secret或涉違規經營，會轉交警方跟進。
6小時前
累計三個案 酒吧群組現第二代傳播

■港府禁止尼泊爾航空來港兩星期。互聯網
6小時前
六客確診 尼泊爾航空禁來港14日

6小時前
爆疫地盤違指引僅停工五日

6小時前
官質疑與同袍自相矛盾 警口供不可信 兩人脫堵路罪

■案中時任高級警員黎錦耀行為火爆出位，本報曾報道他屢次惡對市民。
6小時前
問「係咪天使」沙展屢侮辱人

■被告張子軒任職舞台劇人員，去年被搜出士巴拿等工具。
6小時前
舞台人員涉藏摺刀 警：查被告前毋須警誡

警員陳建鴻
6小時前
藏丫叉鋼珠案 差人被指作口供

■被告陳繼同否認去年大三罷停車堵路。
6小時前
商人稱遇車禍 報警反遭控堵路

■九龍城法院
6小時前
燒垃圾桶 經理、幼師各判囚四月

6小時前
疑因病厭世 妻為美心候補董事 伍淑清妹夫中環跳樓亡

■愛子輕生，姚媽媽傷心欲絕。資料圖片
6小時前
資優生墮斃 單親媽：盡力辦後事

■九龍東皇冠假日酒店尚廚自助餐昨仍照常營業。
6小時前
皇冠假日自助餐 五人疑食物中毒

李漢城
6小時前
港人staycation 10.1長假酒店爆滿

■黃店東主入稟向業主及物業代理申索合共逾18萬元。
6小時前
僭建舖難申食肆牌 黃店向業主索償

6小時前
管理層指暫未落實方案 國泰工會 倡自願離職代裁員

■香港歷史博物館日前宣佈將常設展覽「香港故事」關閉以作更新。
6小時前
歷史館改展覽內容 擬加入中港邊境融合

■致歉電郵中，優惠碼一欄空白，收件者只可按掣轉入其他頁面查看餐牌。讀者提供圖片
6小時前
Deliveroo系統故障 誤稱送優惠碼

■政府與市建局推行的「優化升降機資助計劃」，有助提升舊式升降機安全。資料圖片
6小時前
優化舊𨋢資助 市建局收920宗申請

■騎單車夜遊失事撞壆的男子送院搶救。
6小時前
單車漢自炒 撞壆命危

6小時前
江湖滾熱辣（尊子）

■壹傳媒創辦人黎智英昨與一眾主播及工作人員主持開播切燒豬同拜神儀式。
6小時前
隔牆有耳：《9點半蘋果新聞報道》曾美華、陳美茵復出「講人話好基本」（李八方）

6小時前
指使兩菲傭「接線」住半山搞淫網賺3,300萬 富婆扯皮條候判

■菲籍被告Jo-an Evera Palpal-Latoc（右）昨認罪後續准保釋，下周一判刑。
6小時前
傭工代辦業務 月收佣僅千元

■王進洋說最淪陷是香港人視香港人為敵人。
6小時前
蘋人誌︰寸得起 不如寸得啱 - 王進洋

■爭取連任的總統特朗普力求保住上屆在多個搖擺州的優勢。
6小時前
國際專題：上屆民主黨爆冷失三重地 拜登「補藍牆」抗特朗普

■密歇根州選民是兩黨總統候選人拉攏對象。資料圖片
6小時前
兵家必爭地 密歇根多黑人選票

■搖擺州分之一的佛羅里達州，早前有民眾舉牌對拜登表示不滿。
6小時前
武肺損就業 俄亥俄選情難料

■拜登為重奪多個搖擺州，大賣宣傳廣告造勢。
6小時前
天主教選民 左右為難陷分裂

6小時前
六大搖擺州分舉足輕重

6小時前
威權下過日子的十個法則（戴耀廷）

6小時前
習近平剪除王岐山黨羽？（柳濁）

6小時前
中共攻陷梵蒂岡（劉細良）

6小時前
香港黨委三角正式登場？（林海）

6小時前
堆填區獨白︰Will you shut up, man? （楊懷康）

6小時前
蘋果會客室

6小時前
歡迎投稿

Happy每月需注射注射依克珠單抗（Ixekizumab）一次，每次費用約$8000元，而醫生亦建議她接受一年注射，她卻未能負擔注射藥費。
6小時前
蘋果基金｜少女患兩罕見病失活動力 盼用藥靠自己雙腳站起來

==============

最Hit

6小時前
限聚令尖嘴酒吧收舖 顧客被趕爆樽扑職員1死3傷

特朗普甫抵白宮就除掉口罩兼向記者豎拇指。 美聯社
17分鐘前
特朗普確診●不斷更新｜留醫三晚後出院返回白宮 除口罩說「我感覺良好」

1小時前
武漢肺炎︱尖嘴恐爆疫淪重災區 群居泰女連環確診 或釀泰籍傳播鏈

曼聯在轉會窗死線日簽下阿歷士迪尼斯(小圖)、卡雲尼(左)及迪亞路查奧爾(右)
2小時前
轉會關窗｜曼聯連簽卡雲尼等4將 柏迪轉投阿仙奴

================